\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s4\_exo4}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]

\section*{Méthode :} Il faut revenir à la définition d'une suite arithmétique $u_{n+1}=u_n+r$, ce qui revient à dire que pour tout entier $n$, $u_{n+1} - u_n =r$.\\
L'idée est donc de prouver cela.
	\section*{Correction}
Soit $n \in \mathbb{N}$.

\begin{align*}
	v_{n+1}-v_n&=\dfrac{1}{u_{n+1}}-\dfrac{1}{u_n}\\
	&=\dfrac{1}{\dfrac{u_n}{1+u_n}} - \dfrac{1}{u_n}\\
	&=\dfrac{1+u_n}{u_n}-\dfrac{1}{u_n}\\
	&=\dfrac{u_n}{u_n}\\
	&=1. 
\end{align*}
On en déduit que la suite $(v_n)$ est une suite arithmétique de raison $1$ et de premier terme $v_0=\dfrac{u_0}{1+u_0}=\dfrac{3}{4}$. 

Ainsi, pour tout entier naturel $n$, $v_n=\dfrac{3}{4}+n = \dfrac{3+4n}{4}$. 


De plus, pour tout entier naturel $n$, $v_n=\dfrac{1}{u_n}$ donc $u_n=\dfrac{1}{v_n}=\dfrac{1}{ \dfrac{3+4n}{4}} =\dfrac{4}{3+4n}$.
\end{exoplusloin}